# 2. Обязанности сервиса и хранилища

Дата: 2023-01-11

## Статус

Принято

## Контекст

Нам необходимо определить обязанности `Storage` (хранилища) и `Service` (сервиса). Например, где должны храниться блоки DAG, где они должны быть приняты, где обновлять метки (tips) для обеспечения транзакционности изменений состояния (все или ничего).

## Решение

1. `Storage` (хранилище) должно хранить состояние, а `Service` (сервис) должен быть без состояния (stateless).
2. Мы добавим дополнительную логику в `Storage` (см. `BlockStorage`) из-за необходимых изменений локального состояния.
3. Проверка блоков DAG будет представлена в виде отдельного сервиса (без состояния), который будет иметь единственную обязанность и может зависеть от `BlockStorage` для выполнения необходимой проверки.
4. Принятие блоков DAG будет осуществляться в `BlockService`, который будет агрегировать дополнительные зависимости.
5. `BlockStorage` будет держать методы обновления (методы, меняющие состояние) закрытыми для пакета, если это возможно, и будет публиковать только методы получения.
6. Мы можем разделить логику сервиса на более мелкие сервисы, если это потребуется (не обязательно).

## Последствия

`Storage` (хранилище) больше не будет строгим шаблоном репозитория. Мы все согласны, что мы можем добавить некоторую дополнительную логику в `Storage` для локальных изменений состояния. Если нет необходимости в такой логике, мы должны сохранить `Storage` в чистом виде.